{
    "question": "Saat ini Indonesia sudah merdeka atau belum??Jelaskan!!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sudah, karena Ir.Soekarno sudah memproklamasikan kemerdekaan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sudah merdeka karna pada tahun 1945 soekarno harta sebagai presiden RI telah memproklmasikan ke seluruh indonesia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perlakuan-apa-saja-yang-dilindungi-oleh-komisi-nasanional-perl-457",
            "question": "\u00a0 perlakuan apa saja yang dilindungi oleh komisi nasanional perlindungan anak [KPNA] sebutkan 4 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelindungan hukum<br>perlindungan moral<br>perlindungan HAM<br>perlindungan perlindungan fisik (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perlindungan asusila <br>\u00a0perlindungan\u00a0\u00a0  moral <br>\u00a0perlindungan\u00a0 \u00a0 fisik<br>\u00a0perlindungan harga diri\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bpupki-menjadi-ppki-memperlihatkan-620",
            "question": "Perubahan bpupki menjadi ppki memperlihatkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjelang kemerdekaan klo ga kemerdekaannya mungkin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-mengembangkan-semangat-kekeluargaan-613",
            "question": "Apa tujuan mengembangkan semangat kekeluargaan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tujuan mengembangkan semangat kekeluargaan adalah untuk men<br>\nciptakan sebuah kondisi yg harmonis dimana setiap anggota ke<br>\nluarga merasa terikat dan turut berpartisipasi dalam rangka mem<br>\npererat hubungan kekeluargaan diantara mereka.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terciptanya kesejahteraan diantara berbagai pihak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbuatan-yang-dapat-memupuk-persatuan-dan-kesatuan-bang-716",
            "question": "Apa saja perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>mempertahankan persatuan dan kesatuan wilayah indonesia<br>meningkatkan semangat kekeluargaan<br>meningkatkan semangat bhineka tunggal ika<br>menghindari penonjolan sara dan lain-lain</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saling kerjasama, seperti saat gotong royong<br>saling menghormati dan menghargai perbedaan agama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-perbedaan-perundang-undangan-nasional-dengan-uu-235",
            "question": "Deskripsikan perbedaan perundang-undangan nasional dengan UU!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sedangkan, pengertian\u00a0undang-undang<span>\u00a0adalah Peraturan Perundang-undangan yang dibentuk oleh Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) dengan persetujuan bersama Presiden<br></span><br>Pengertian dari\u00a0peraturan perundang-undangan\u00a0adalah peraturan tertulis yang memuat norma hukum yang mengikat secara umum dan dibentuk atau ditetapkan oleh lembaga negara atau pejabat yang berwenang melalui prosedur yang ditetapkan dalam Peraturan Perundang-undangan.<span>\u00a0<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-626",
            "question": "Tujuan menghindari penonjolan SARA dan lain lain??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Utk bisa mempertahankan bhineka tunggal ika negara kita. Persatuan dan kesatuan patut diutamaakan, toleransi juga sangat penting dengan tidak menonjolkan sara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-suku-yang-ada-di-indonesia-543",
            "question": "Jumlah suku yang ada di Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah pulau: 17.504.\u00a0<br><span>Jumlah suku bangsa: 1.340.\u00a0</span><br><span>Jumlah bahasa: 546.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-hukum-utama-bela-negara-berdasarkan-uu-nomer-3-tahun-200-156",
            "question": "Landasan hukum utama bela negara berdasarkan UU nomer 3 tahun 2002 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "uu no 3 tahun 2002 sudah menjadi landasan hukum bagi bela negara lo :) tapi kalau bertanya darimana uu tersebut dikembangkan,uu no 03 tahun 2002 di kembangkan dri uud 45 pasal 27 ayat 3 dan uud 45 pasal 30 ayat 1 :)<br>hope it usefull",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-landasan-hukum-persatuan-dan-kesatuan-bangsa-indonesia-284",
            "question": "Sebutkan Landasan hukum Persatuan dan Kesatuan Bangsa Indonesia ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang sudah diketahui pastinya , di Pancasila Nomor 3 \"Persatuan Indonesia\"<br><br>untuk yang lainnya\u00a0<br>di UUD 1945 Pembukaan Alenia ke IV ; Negara Republik indonesia yang berkedaulatan rakyat\u00a0berdasarkan..... Persatuan indonesia\u00a0<br><br>UUD 1945 Pasal 1 Ayat 1 menyatakan Negara Indonesia adalah Negara kesatuan \u00a0yang berbentuk Republik\u00a0<br><br>dan 1 lagi\u00a0<br>UUD Pasal 30 ayat 1 dan 2\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "landasan idiil :<br>pancasila ,di sila ke 3 \"persatuan indonesia\"<br><br>landasan konstitusional (hukum) :<br>-pembukaan UUD 45 aline ke 4<br>-UUD&#039;45 pasal 1 ayat 1 \"negara indonesia adalah negara kesatuan\"<br>-PP no 66 thn 1951 \"bhineka tunggal ika\"<br>-unsur bersatu\u00a0membela negara : UUD&#039;45 pasal 27 ayat 3,UUD&#039;45 pasal 30 ayat 1 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-tni-dengan-polri-dalam-mempertahankan-nkri-568",
            "question": "Bagaimana hubungan TNI dengan POLRI\u00a0 dalam mempertahankan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bentuk kerjasama polri dan polisi dapat dilihat di uu no 3 tahun 2002 pasal 9 ayat 1,dimana sistem pertahanan militer kita yaitu sistem sishankamrata,dimana tni dan polisi sebagai aparatur utama,sedangkan rakyat sebagai pendukung :)<br><br>jadi tatkala negara sedang diancam bahaya,baik dari dalam maupun dri luar,polisi memiliki hak dan tanggung jawab untuk membantu kinerja dari tni :)<br><br><span>bentuk hubugan tni dan polri dalam membela dan mempertahankan NKRI yaitu untuk membela negara pertahanan keamanan negara keutuhan wilayah,dan keselamatan bangsa indonesia dari ancaman dan gangguan terhadap keutuhan bangsa dan negara</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}